## Описание приложения Employee

Приложение Employee представляет собой систему управления сотрудниками. Оно разработано на языке Java 11 с использованием Spring Boot 2.7.17, Spring Data JPA, Data REST, MariaDB, Lombok и Spring Data REST HAL Explorer Starter.

## Основные возможности

- Добавление, редактирование и удаление сотрудников
- Просмотр всех сотрудников
- Поиск сотрудников по различным параметрам
- Фильтрация сотрудников по различным критериям

## Требования

Для развертывания приложения вам потребуется:

- Java 11
- Maven
- MariaDB

## Установка и запуск

1. Клонируйте репозиторий:

   ```bash
   git clone git@gitlab.com:VladSemenovForVibeLab/api-data-rest-hal-explorer.git
   ```

2. Перейдите в каталог проекта:

   ```bash
   cd spring-data-rest-hal
   ```

3. Запустите сборку проекта:

   ```bash
   mvn clean install
   ```

4. Сконфигурируйте подключение к базе данных в файле `application.properties`:

   ```properties
   spring.datasource.url=jdbc:mariadb://localhost:3306/employee_app
   spring.datasource.username=your-username
   spring.datasource.password=your-password
   ```

5. Запустите приложение:

   ```bash
   mvn spring-boot:run
   ```

6. Приложение будет доступно по адресу [http://localhost:8080](http://localhost:8080).

## Использование приложения

### Создание сотрудника

Чтобы создать нового сотрудника, выполните следующие шаги:

1. Откройте веб-браузер и перейдите по адресу [http://localhost:8080](http://localhost:8080).

2. Нажмите на ссылку "Добавить сотрудника" в верхнем меню.

3. Заполните форму данными сотрудника (ФИО, должность, зарплата и т.д.) и нажмите кнопку "Сохранить".

### Редактирование сотрудника

Чтобы отредактировать существующего сотрудника, выполните следующие шаги:

1. Откройте веб-браузер и перейдите по адресу [http://localhost:8080](http://localhost:8080).

2. Нажмите на ссылку "Просмотр всех сотрудников" в верхнем меню.

3. В списке сотрудников найдите нужного сотрудника и нажмите на ссылку "Редактировать".

4. Внесите необходимые изменения в форму и нажмите кнопку "Сохранить".

### Удаление сотрудника

Чтобы удалить сотрудника, выполните следующие шаги:

1. Откройте веб-браузер и перейдите по адресу [http://localhost:8080](http://localhost:8080).

2. Нажмите на ссылку "Просмотр всех сотрудников" в верхнем меню.

3. В списке сотрудников найдите нужного сотрудника и нажмите на ссылку "Удалить".

4. Подтвердите удаление сотрудника.

## Дополнительные возможности

### Поиск сотрудников

Для выполнения поиска сотрудников по различным параметрам, воспользуйтесь формой поиска доступной на странице "Просмотр всех сотрудников". Введите необходимые критерии поиска и нажмите кнопку "Найти".

### Фильтрация сотрудников

Для фильтрации сотрудников по различным критериям, воспользуйтесь фильтрами, доступными на странице "Просмотр всех сотрудников". Выберите необходимые значения фильтров и нажмите кнопку "Применить фильтры".
